政府封油麻地：希望僱主能酌情處理，不要扣減員工薪金和福利！

政府就油麻地指明「受限區域」作出限制與檢測宣告及強制檢測公告
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
政府今日（一月二十六日）引用《預防及控制疾病（對若干人士強制檢測）規例》（第599J章），作出限制與檢測宣告（下稱「相關宣告」），自下午七時起限制在油麻地指明「受限區域」（即碧街9-27號和東安街3號，見附件）內的人士（下稱受檢人士）須留在其處所並按政府安排接受強制檢測。受檢人士須在其處所等候，直至區內所有已識別的受檢人士完成檢測，而相關檢測結果亦已獲大致確定，方可離開其處所。政府目標是在明日（一月二十七日）上午六時左右完成此行動，以達致「同心抗疫，小區『清零』」的目標。

政府發言人表示：「根據第599J章，政府可按防疫需要，作出限制與檢測宣告。」

「政府早前已就碧街15-27號和東安街3號發出強制檢測公告。然而小區內感染情況持續嚴峻，由二○二一年一月十一日至一月二十五日，上述地點共錄得超過40宗確診個案，涉及三幢大廈，衞生防護中心早前已在『受限區域』中撤離部分碧街的居民到檢疫中心。情況令不少附近居民擔心。」

「我們留意到『受限區域』內的樓宇樓齡較舊、日久失修，多屬『三無』大廈，分間單位（劏房）情況普遍，社區感染風險甚高，相關樓宇的污水樣本檢測亦呈陽性顯示可能存在感染風險。經過風險評估後，我們認為有需要就『受限區域』作出限制與檢測宣告，截斷區內的傳播鏈，並藉此消除區內居民疑慮。」

政府將於「受限區域」內設立臨時採樣站，並要求受檢人士於今日午夜前接受檢測。受檢人士會獲安排到採樣站接受核酸測試，由專人以咽喉和鼻腔合併拭子採樣。在所有人士有檢測結果前，受檢人士必須留在處所內，以減少交叉感染的風險。政府會為行動不便的人士和長者安排上門採様，或安排他們自行採集並遞交深喉唾液樣本。

「我們明白今次安排會為市民帶來不便。政府已安排在晚上大部市民下班後，盡快為『受限區域』內所有受檢人士進行檢測，目標是爭取於明日上午六時左右完成行動，為所有已識別的受檢人士完成檢測並確定結果，以期市民可在上午六時左右開始上班。在正式撤銷『相關宣告』時，政府會另行公布。若有僱員因宣告而未能上班，政府希望僱主能酌情處理，不要扣減員工的薪金和福利。」

仆街啦封就凶狠 去到啲雇主就扮死狗

同心抗疫，小區『清零』

難聽過粗口
又用支那term